%@metapost:nantes1996.mp
%@Titre: Nantes -- 1996
Sur la figure ci-après, le plan est muni d'un repère orthonormal
$(O,\,I,\,J)$. L'unité de longueur est le centimètre.
\begin{myenumerate}
\item Donner sans justification une équation de la droite $(d_1)$
représentée sur cette figure.
\item Représenter sur cette même figure la droite $(d_2)$ d'équation
$y=\dfrac23x-2$.
\item Donner sans justification une équation de la droite $(d_3)$
passant par $O$ et parallèle à $(d_2)$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{nantes1996-2}\]